\documentclass[article,a4paper,brazil]{abntex2}
\usepackage[alf]{abntex2cite}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{soulutf8}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}

\begin{document}

\section{Método}
\label{sec:metodo}

\paragraph{Pergunta de Pesquisa} Como propostas técnicas automáticas de composição de serviços, que consideram requisitos funcionais, são avaliadas pelos autores? 

\paragraph{Bases} DBLP (busca por veículo), Scopus (busca por consulta)

\paragraph{Veículos} ICSOC, ICWS, SCC, SOAP@SAC, WWW, TSC.

\paragraph{Intervalo de tempo} janeiro de 2015 à 12 de maio de 2017.

\paragraph{String de busca}

Para o scopus foi utilizada a seguinte string:
\begin{minted}{text}
TITLE-ABS-KEY("service composition") AND PUBYEAR > 2014 AND DOCTYPE(ar) AND SUBJAREA("COMP") AND LANGUAGE("English") AND ( EXCLUDE ( EXACTSRCTITLE,"IEEE Transactions On Services Computing" ) )
\end{minted}

Em busca efetuada em 12 de maio de 2017 às 18:22 GMT-3, foram obtidos 250 resultados.

\paragraph{Critérios de Inclusão} O trabalho deve propor uma técnica de composição de serviços que receba como entradas requisitos funcionais e produza ou os resultados correspondentes aos requisitos, ou um serviço composto, ou um plano.

\paragraph{Critérios de Exclusão}
\begin{itemize}
  \item Review, Editorias, Keynotes, Tutoriais e trabalhos não submetidos à revisão por pares
  \item A técnica recebe como entrada um plano ou outro artefato que já atende aos requisitos funcionais. Por exemplo, um plano abstrato, para subsequente seleção de serviços para cada atividade abstrata do plano;
  \item Mineração de processos;
  \item Trabalhos que utilizam composição como contextualização ou aplicação. Por exemplo, uma técnica de seleção ou descoberta, que pode ser aplicada em composição.
  \item Apenas Verificação formal de propriedades, mesmo que funcionais, tomando como entrada uma composição;
  \item Execução de composições.
  \item Trabalhos que tratem de avaliação de técnicas de composição estão fora de escopo, mas devem ser separados para análise futura.
  \item Caso a proposta não englobe o requerido pelo critério de inclusão, mas possa ser aplicada à uma proposta que atende, o trabalho permanece excluído. Justificativa: a avaliação presente no artigo não avaliará o alvo desta RSL.
\end{itemize}

\paragraph{Etapas} 
\begin{enumerate}
  \item Seleção por título. Aplicada a todos os trabalhos dos veículos selecionados e aos resultados de buscas;
  \item Seleção por abstract;
  \item Seleção por conteúdo. 
\end{enumerate}

\paragraph{Planilha de controle} \url{https://docs.google.com/spreadsheets/d/1WZqoFXglsemWMwKjQwQrEJorgkf0n40WHx3tKwk9LPo}


\end{document}